玄學界加藤鷹 - 馮睎乾

玄學界加藤鷹 - 馮睎乾

互聯網

大概時運高，竟看到「玄學大師」李居明的七分鐘抗疫神片，嘆為觀止。李大師在開場白自述宗旨，是「用所謂玄學、風水、命理、哲學、宗教嘅角度，講吓點睇呢次瘟疫，同埋防止瘟疫」。雖坦承是「所謂」，但那份「五大角度，缺一不可」的霸氣，恐怕只有李大師才夠膽展露。

片段所見，大師以右手結「劍指」（伸直食中兩指，無名指和尾指屈到掌心，拇指緊緊按在二指指甲上），左手五隻手指，則肆無忌憚在口罩內外亂摸，把所有可以污染的地方都污染了。然後他舉起劍指，對着那可憐的口罩，在空氣中比劃九下，唸唸有詞：「臨兵鬥者皆陣列在前。」這個被手指弄髒、遭飛沫狂噴的口罩，據大師所說，因為得到密咒的加持，可以更有效地抵擋病毒。

從前只聽說日本AV男優加藤鷹的「指交技巧」了得，能把女優挑弄得死去活來，故有「神之手指」美譽。想不到老而彌癲的李居明出道多年，原來還留有如此奧妙的一手，一個普通外科口罩都可以揸插搓捏，玩足七分鐘，真是長知識了。「玄學界加藤鷹」六字，大師當之無愧！

我不懂「所謂玄學」，不知道「臨兵鬥者皆陣列在前」九字有沒有抗疫功能，只知道這咒語最早見於《抱朴子》，但那九字稍有不同。《抱朴子》作者是晉朝葛洪，他說：「入山宜知六甲秘祝，祝曰：『臨兵鬪者，皆陣列前行。』凡九字，常當密祝之，無所不辟。」其後這咒傳到日本，混入修驗道之類密教，被誤作「臨兵鬥者皆陣列在前」，再由東洋傳回中土，大家積非成是，沿用至今。

從「所謂玄學、風水、命理、哲學、宗教」角度談抗疫，固無不可，但我建議大師先從衛生角度入手，學懂怎樣正確地接觸和配戴口罩，那就更加有益天下蒼生。我也學習風水命理，學習的原因不因為我信，而是因為我不想被騙。術數家的天職，是在災難降臨前警示世人。假如大師們算得出今年疫症，去年就應該聯署反對《禁蒙面法》，務使口罩能順利入境，紓解現在的口罩荒。諷刺的是，除了我這業餘神棍，似未看見什麼大師作此呼籲，哈，包括加藤鷹。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com